[
  {
    "id": 1,
    "premium": false,
    "question": "Tổ chức tín dụng phi ngân hàng bao gồm",
    "answer": "công ty tài chính, công ty cho thuê tài chính và các tổ chức tín dụng phi ngân hàng khác."
  },
  {
    "id": 2,
    "premium": false,
    "question": "Năm 2020, để thành lập một Công ty cho thuê tài chính, cần phải có vốn pháp định tối thiểu là",
    "answer": "150 tỷ đồng"
  },
  {
    "id": 3,
    "premium": false,
    "question": "Ai là người quyết định và chịu trách nhiệm về việc cho vay không áp dụng biện pháp bảo đảm tiền vay?",
    "answer": "Tổ chức tín dụng."
  },
  {
    "id": 4,
    "premium": false,
    "question": "Nội dung tối thiểu bắt buộc phải có trong Thỏa thuận cho vay là",
    "answer": "Tên, địa chỉ, mã số doanh nghiệp của tổ chức tín dụng cho vay; tên, địa chỉ, số chứng minh nhân dân hoặc thẻ căn cước hoặc hộ chiếu hoặc mã số doanh nghiệp của khách hàng"
  },
  {
    "id": 5,
    "premium": false,
    "question": "Tỷ lệ dự trữ bắt buộc là",
    "answer": "khác nhau đối với từng loại hình tổ chức tín dụng và từng loại tiền gửi tại tổ chức tín dụng."
  },
  {
    "id": 6,
    "premium": false,
    "question": "Căn cứ vào nội dung điều chỉnh, đối tượng điều chỉnh của luật ngân hàng gồm mấy nhóm quan hệ xã hội",
    "answer": "3"
  },
  {
    "id": 7,
    "premium": false,
    "question": "Căn cứ vào nội dung điều chỉnh, đối tượng điều chỉnh của luật ngân hàng gồm mấy nhóm quan hệ xã hội",
    "answer": "3"
  },
  {
    "id": 8,
    "premium": false,
    "question": "Ngân hàng nhà nước Việt Nam được thành lập đầu tiên vào năm",
    "answer": "1951"
  },
  {
    "id": 9,
    "premium": false,
    "question": "Trong các trường hợp sau, trường hợp nào ngân hàng không bị cấm cho vay",
    "answer": "Người xét duyệt cấp tín dụng của chính ngân hàng đó"
  },
  {
    "id": 10,
    "premium": false,
    "question": "Trong các trường hợp sau, trường hợp nào ngân hàng không bị cấm cho vay",
    "answer": "thành viên Ban kiểm soát nội bộ của chính ngân hàng đó"
  },
  {
    "id": 11,
    "premium": false,
    "question": "Tổ chức tín dụng, chi nhánh ngân hàng nước ngoài phải duy trì tỷ lệ an toàn vốn tối thiểu là",
    "answer": "8%"
  },
  {
    "id": 12,
    "premium": false,
    "question": "Các công cụ thực hiện chính sách tiền tệ quốc gia bao gồm",
    "answer": "tái cấp vốn, lãi suất, tỷ giá hối đoái, dự trữ bắt buộc, nghiệp vụ thị trường mở và các công cụ, biện pháp khác theo quy định của Chính phủ."
  },
  {
    "id": 13,
    "premium": false,
    "question": "Trong các trường hợp sau, trường hợp nào ngân hàng không bị cấm cho vay",
    "answer": "Cha, mẹ, vợ, chồng, con của Kế toán trưởng của chính ngân hàng đó"
  },
  {
    "id": 14,
    "premium": false,
    "question": "Ngân hàng thương mại là loại hình ngân hàng",
    "answer": "được thực hiện tất cả các hoạt động ngân hàng và các hoạt động kinh doanh khác theo quy định của Luật các TCTD nhằm mục tiêu lợi nhuận."
  },
  {
    "id": 15,
    "premium": false,
    "question": "Vai trò của Nhà nước trong lĩnh vực ngân hang",
    "answer": "Nhà nước sử dụng pháp luật làm công cụ quản lý và duy trì trật tự cho các hoạt động ngân hàng trong nền kinh tế"
  },
  {
    "id": 16,
    "premium": false,
    "question": "Trong các loại văn bản sau, văn bản nào không phải là nguồn trực tiếp của luật ngân hàng",
    "answer": "Hiến pháp."
  },
  {
    "id": 17,
    "premium": false,
    "question": "Khái niệm Luật ngân hàng",
    "answer": "Luật ngân hàng là tổng hợp các quy phạm pháp luật điều chỉnh các quan hệ xã hội phát sinh trong quá trình nhà nước tổ chức và quản lý hoạt động ngân hàng, các quan hệ về tổ chức, hoạt động của các tổ chức tín dụng và hoạt động ngân hàng của các tổ chức khác."
  },
  {
    "id": 18,
    "premium": false,
    "question": "Đối với các quan hệ quản lý nhà nước về ngân hàng phương pháp điều chỉnh của pháp luật là",
    "answer": "mệnh lệnh phục tùng"
  },
  {
    "id": 19,
    "premium": false,
    "question": "Công ty con của ngân hàng",
    "answer": "không được góp vốn, mua cổ phần của chính ngân hàng đó"
  },
  {
    "id": 20,
    "premium": false,
    "question": "Theo luật các TCTD, tổ chức tín dụng được cấp Giấy phép khi có đủ mấy điều kiện",
    "answer": "5"
  },
  {
    "id": 21,
    "premium": false,
    "question": "Giao dịch bảo đảm vô hiệu",
    "answer": "không làm chấm dứt hợp đồng có nghĩa vụ được bảo đảm, trừ trường hợp có thỏa thuận khác."
  },
  {
    "id": 22,
    "premium": false,
    "question": "Tổ chức tài chính vi mô là",
    "answer": "loại hình tổ chức tín dụng chủ yếu thực hiện một số hoạt động ngân hàng nhằm đáp ứng nhu cầu của các cá nhân, hộ gia đình có thu nhập thấp và doanh nghiệp siêu nhỏ."
  },
  {
    "id": 23,
    "premium": false,
    "question": "Ngân hàng thương mại là loại hình ngân hàng",
    "answer": "được thực hiện tất cả các hoạt động ngân hàng và các hoạt động kinh doanh khác theo quy định của Luật các TCTD nhằm mục tiêu lợi nhuận."
  },
  {
    "id": 24,
    "premium": false,
    "question": "Vai trò của Nhà nước trong lĩnh vực ngân hang",
    "answer": "Nhà nước sử dụng pháp luật làm công cụ quản lý và duy trì trật tự cho các hoạt động ngân hàng trong nền kinh tế"
  },
  {
    "id": 25,
    "premium": false,
    "question": "Hệ thống ngân hàng Việt Nam hiện nay là hệ thống ngân hàng mấy cấp",
    "answer": "2 cấp"
  },
  {
    "id": 26,
    "premium": false,
    "question": "Quỹ tín dụng nhân dân là",
    "answer": "tổ chức tín dụng do các pháp nhân, cá nhân và hộ gia đình tự nguyện thành lập dưới hình thức hợp tác xã để thực hiện một số hoạt động ngân hàng theo quy định của Luật các TCTD và Luật Hợp tác xã nhằm mục tiêu chủ yếu là tương trợ nhau phát triển sản xuất, kinh doanh và đời sống."
  },
  {
    "id": 27,
    "premium": false,
    "question": "Thủ tướng được quyền",
    "answer": "Quyết định việc sử dụng các công cụ và biện pháp điều hành để thực hiện mục tiêu chính sách tiền tệ quốc gia theo quy định của Chính phủ."
  },
  {
    "id": 28,
    "premium": false,
    "question": "Trong các loại văn bản sau, văn bản nào không phải là nguồn trực tiếp của luật ngân hàng",
    "answer": "Luật hôn nhân gia đình."
  },
  {
    "id": 29,
    "premium": false,
    "question": "Trong các trường hợp sau, trường hợp nào ngân hàng không bị cấm cho vay",
    "answer": "Cha, mẹ, vợ, chồng, con của Kế toán trưởng của chính ngân hàng đó"
  },
  {
    "id": 30,
    "premium": false,
    "question": "Tổ chức chính trị - xã hội ở cơ sở có thể bảo đảm bằng tín chấp cho",
    "answer": "cá nhân, hộ gia đình nghèo vay một khoản tiền tại tổ chức tín dụng để sản xuất, kinh doanh, tiêu dùng theo quy định của pháp luật."
  },
  {
    "id": 31,
    "premium": false,
    "question": "Khái niệm Luật ngân hàng",
    "answer": "Luật ngân hàng là tổng hợp các quy phạm pháp luật điều chỉnh các quan hệ xã hội phát sinh trong quá trình nhà nước tổ chức và quản lý hoạt động ngân hàng, các quan hệ về tổ chức, hoạt động của các tổ chức tín dụng và hoạt động ngân hàng của các tổ chức khác."
  },
  {
    "id": 32,
    "premium": false,
    "question": "Cho vay là",
    "answer": "hình thức cấp tín dụng, theo đó tổ chức tín dụng giao hoặc cam kết giao cho khách hàng một khoản tiền để sử dụng vào mục đích xác định trong một thời gian nhất định theo thỏa thuận với nguyên tắc có hoàn trả cả gốc và lãi."
  },
  {
    "id": 33,
    "premium": false,
    "question": "Tổng mức dư nợ cấp tín dụng đối với một khách hàng và người có liên quan không được vượt quá bao nhiêu % vốn tự có của ngân hàng thương mại",
    "answer": "25%"
  },
  {
    "id": 34,
    "premium": false,
    "question": "Trong các loại văn bản sau, văn bản nào không phải là nguồn trực tiếp của luật ngân hàng",
    "answer": "Luật hôn nhân gia đình."
  },
  {
    "id": 35,
    "premium": false,
    "question": "Khái niệm hoạt động ngân hàng được quy định tại A. Luật Ngân hàng nhà nước 2010",
    "answer": "Luật Ngân hàng nhà nước 2010 và Luật các Tổ chức tín dụng 2010"
  },
  {
    "id": 36,
    "premium": false,
    "question": "Trong các trường hợp sau, trường hợp nào ngân hàng không bị cấm cho vay",
    "answer": "công ty liên kết của ngân hàng đó"
  },
  {
    "id": 37,
    "premium": false,
    "question": "Hoạt động ngân hàng là việc kinh doanh, cung ứng thường xuyên một hoặc một số nghiệp vụ sau đây:",
    "answer": "Nhận tiền gửi; cấp tín dụng; cung ứng dịch vụ thanh toán qua tài khoản"
  },
  {
    "id": 38,
    "premium": false,
    "question": "Giai đoạn 1951-1987, hệ thống ngân hàng Việt Nam được tổ chức theo mô hình mấy cấp",
    "answer": "1 cấp"
  },
  {
    "id": 39,
    "premium": false,
    "question": "Chính phủ được quyền",
    "answer": "Trình Quốc hội quyết định chỉ tiêu lạm phát hằng năm"
  },
  {
    "id": 40,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp khách hàng không trả đúng hạn tiền lãi thì phải trả lãi chậm trả theo mức lãi suất do tổ chức tín dụng và khách hàng thỏa thuận nhưng không vượt quá",
    "answer": "10%/năm tính trên số dư lãi chậm trả tương ứng với thời gian chậm trả."
  },
  {
    "id": 41,
    "premium": false,
    "question": "Dự trữ bắt buộc là",
    "answer": "số tiền mà tổ chức tín dụng phải gửi tại Ngân hàng Nhà nước để thực hiện chính sách tiền tệ quốc gia."
  },
  {
    "id": 42,
    "premium": false,
    "question": "Vai trò của Nhà nước trong lĩnh vực ngân hàng",
    "answer": "Nhà nước kích thích sự phát triển của hệ thống ngân hàng, tổ chức tín dụng"
  },
  {
    "id": 43,
    "premium": false,
    "question": "Ngân hàng nhà nước Việt Nam là",
    "answer": "cơ quan ngang bộ của Chính phủ, là Ngân hàng trung ương của nước Cộng hoà xã hội chủ nghĩa Việt Nam."
  },
  {
    "id": 44,
    "premium": false,
    "question": "Phương thức tác động của pháp luật vào các quan hệ kinh doanh ngân hàng phát sinh trong kinh doanh của các tổ chức tín dụng là",
    "answer": "phương thức bình đẳng thoả thuận."
  },
  {
    "id": 45,
    "premium": false,
    "question": "Theo luật các TCTD, chi nhánh ngân hàng nước ngoài được cấp Giấy phép khi có đủ mấy điều kiện",
    "answer": "9"
  },
  {
    "id": 46,
    "premium": false,
    "question": "Cho vay phục vụ hoạt động kinh doanh là",
    "answer": "việc tổ chức tín dụng cho vay đối với khách hàng là pháp nhân, cá nhân nhằm đáp ứng nhu cầu vốn ngoài nhu cầu đời sống, bao gồm nhu cầu vốn của pháp nhân, cá nhân đó và nhu cầu vốn của hộ kinh doanh, doanh nghiệp tư nhân mà cá nhân đó là chủ hộ kinh doanh, chủ doanh nghiệp tư nhân."
  },
  {
    "id": 47,
    "premium": false,
    "question": "Căn cứ vào nội dung điều chỉnh, đối tượng điều chỉnh của luật ngân hàng gồm mấy nhóm quan hệ xã hội",
    "answer": "3"
  },
  {
    "id": 48,
    "premium": false,
    "question": "Tổng mức dư nợ cấp tín dụng đối với một khách hàng không được vượt quá bao nhiêu % vốn tự có của ngân hàng thương mại",
    "answer": "15%"
  },
  {
    "id": 49,
    "premium": false,
    "question": "Khái niệm Chính sách tiền tệ quốc gia được quy định tại",
    "answer": "Luật Ngân hàng nhà nước 2010"
  },
  {
    "id": 50,
    "premium": false,
    "question": "Công ty con của ngân hàng",
    "answer": "không được góp vốn, mua cổ phần của chính ngân hàng đó"
  },
  {
    "id": 51,
    "premium": false,
    "question": "Hợp đồng tín dụng không nhất thiết phải có điều khoản sau:",
    "answer": "Phương thức trả nợ"
  },
  {
    "id": 52,
    "premium": false,
    "question": "Pháp nhân vay vốn tại tổ chức tín dụng là",
    "answer": "Pháp nhân được thành lập và hoạt động tại Việt Nam, pháp nhân được thành lập ở nước ngoài và hoạt động hợp pháp tại Việt Nam."
  },
  {
    "id": 53,
    "premium": false,
    "question": "Hợp đồng tín dụng không nhất thiết phải có điều khoản sau:",
    "answer": "Điều kiện gia hạn nợ;"
  },
  {
    "id": 54,
    "premium": false,
    "question": "Cơ cấu tổ chức NHNN được quy định bởi 1 văn bản nào",
    "answer": "Một nghị định"
  },
  {
    "id": 55,
    "premium": false,
    "question": "Có mấy đạo luật liên quan trực tiếp đến môn học luật ngân hàng",
    "answer": "2"
  },
  {
    "id": 56,
    "premium": false,
    "question": "Ngân hàng nhà nước Việt Nam đặt dưới sự lãnh đạo trực tiếp của",
    "answer": "Chính Phủ"
  },
  {
    "id": 57,
    "premium": false,
    "question": "Tổ chức tín dụng",
    "answer": "có quyền chấm dứt việc cấp tín dụng, thu hồi nợ trước hạn khi phát hiện khách hàng cung cấp thông tin sai sự thật, vi phạm các quy định trong hợp đồng cấp tín dụng."
  },
  {
    "id": 58,
    "premium": false,
    "question": "Chính sách tiền tệ quốc gia là",
    "answer": "Các quyết định về tiền tệ ở tầm quốc gia của cơ quan nhà nước có thẩm quyền, bao gồm quyết định mục tiêu ổn định giá trị đồng tiền biểu hiện bằng chỉ tiêu lạm phát, quyết định sử dụng các công cụ và biện pháp để thực hiện mục tiêu đề ra."
  },
  {
    "id": 59,
    "premium": false,
    "question": "Giai đoạn 1951-1987, Ngân hàng nhà nước Việt Nam là một định chế có tư cách",
    "answer": "cơ quan thuộc Chính phủ, ngân hàng trung ương và tư cách của ngân hàng trung gian"
  },
  {
    "id": 60,
    "premium": false,
    "question": "Luật ngân hàng là",
    "answer": "Một môn học"
  },
  {
    "id": 61,
    "premium": false,
    "question": "Tổ chức tín dụng có",
    "answer": "quyền, nghĩa vụ kiểm tra, giám sát việc sử dụng vốn vay và trả nợ của khách hàng."
  },
  {
    "id": 62,
    "premium": false,
    "question": "Ngân hàng có được kinh doanh bất động sản hay không?",
    "answer": "không được, trừ một số trường hợp luật định"
  },
  {
    "id": 63,
    "premium": false,
    "question": "Khái niệm Chính sách tiền tệ quốc gia được quy định tại",
    "answer": "Luật Ngân hàng nhà nước 2010"
  },
  {
    "id": 64,
    "premium": false,
    "question": "Ngân hàng là",
    "answer": "loại hình tổ chức tín dụng có thể được thực hiện tất cả các hoạt động ngân hàng"
  },
  {
    "id": 65,
    "premium": false,
    "question": "Bảo lãnh là",
    "answer": "việc người thứ ba cam kết với bên có quyền sẽ thực hiện nghĩa vụ thay cho bên có nghĩa vụ, nếu khi đến thời hạn thực hiện nghĩa vụ mà bên được bảo lãnh không thực hiện hoặc thực hiện không đúng nghĩa vụ."
  },
  {
    "id": 66,
    "premium": false,
    "question": "Tổ chức tín dụng phải tổ chức xét duyệt cấp tín dụng theo nguyên tắc",
    "answer": "phân định trách nhiệm giữa khâu thẩm định và quyết định cấp tín dụng."
  },
  {
    "id": 67,
    "premium": false,
    "question": "Năm 2020, để thành lập một Ngân hàng thương mại cổ phần, cần phải có vốn pháp định tối thiểu là",
    "answer": "3000 tỷ đồng"
  },
  {
    "id": 68,
    "premium": false,
    "question": "Hệ thống ngân hàng 2 cấp nói chung bao gồm",
    "answer": "Ngân hàng Trung ương và các tổ chức tín dụng"
  },
  {
    "id": 69,
    "premium": false,
    "question": "Pháp lệnh ngân hàng nhà nước đầu tiên được ban hành năm",
    "answer": "1990"
  },
  {
    "id": 70,
    "premium": false,
    "question": "\"Tổ chức tín dụng được cho vay đối với các nhu cầu vốn sau\"",
    "answer": "Để mua vàng trang sức."
  },
  {
    "id": 71,
    "premium": false,
    "question": "Nhà nước sử dụng công cụ gì để duy trì trật tự trong lĩnh vực ngân hàng",
    "answer": "Pháp luật"
  },
  {
    "id": 72,
    "premium": false,
    "question": "Việc áp dụng biện pháp bảo đảm tiền vay là",
    "answer": "do tổ chức tín dụng và khách hàng thoả thuận, trừ một số trường hợp luật bắt buộc phải có."
  },
  {
    "id": 73,
    "premium": false,
    "question": "Vai trò của Nhà nước trong lĩnh vực ngân hàng",
    "answer": "Xây dựng và tổ chức thực hiện chính sách tiền tệ quốc gia"
  },
  {
    "id": 74,
    "premium": false,
    "question": "Năm 2020, hệ thống ngân hàng Việt Nam được tổ chức theo mô hình mấy cấp",
    "answer": "2 cấp"
  },
  {
    "id": 75,
    "premium": false,
    "question": "Trong các trường hợp sau, trường hợp nào ngân hàng không bị cấm cho vay",
    "answer": "cho vay trên cơ sở nhận bảo đảm bằng cổ phiếu của ngân hàng khác"
  },
  {
    "id": 76,
    "premium": false,
    "question": "Đối tượng điều chỉnh của luật ngân hàng",
    "answer": "Gồm 2 nhóm chính: các quan hệ quản lý nhà nước về ngân hàng, các quan hệ tổ chức và kinh doanh ngân hàng."
  },
  {
    "id": 77,
    "premium": false,
    "question": "Ngân hàng chính sách bao gồm mấy loại",
    "answer": "2"
  },
  {
    "id": 78,
    "premium": false,
    "question": "Ngân hàng Nhà nước thực hiện nghiệp vụ thị trường mở thông qua",
    "answer": "việc mua, bán giấy tờ có giá đối với tổ chức tín dụng."
  },
  {
    "id": 79,
    "premium": false,
    "question": "Các quan hệ quản lý nhà nước về ngân hàng là",
    "answer": "các quan hệ xã hội phát sinh trong quá trình nhà nước thực hiện hoạt động quản lý nhà nước đối với các hoạt động ngân hàng trong nền kinh tế."
  },
  {
    "id": 80,
    "premium": false,
    "question": "Cá nhân vay vốn tại tổ chức tín dụng là",
    "answer": "Cá nhân có quốc tịch Việt Nam, cá nhân có quốc tịch nước ngoài."
  },
  {
    "id": 81,
    "premium": false,
    "question": "Trong trường hợp khách hàng không trả được nợ đến hạn,",
    "answer": "nếu các bên không có thỏa thuận khác thì tổ chức tín dụng có quyền xử lý nợ, tài sản bảo đảm tiền vay theo hợp đồng cấp tín dụng, hợp đồng bảo đảm và quy định của pháp luật."
  },
  {
    "id": 82,
    "premium": false,
    "question": "Kỳ hạn trả nợ là",
    "answer": "các khoảng thời gian trong thời hạn cho vay đã thỏa thuận mà tại cuối mỗi khoảng thời gian đó khách hàng phải trả một phần hoặc toàn bộ nợ gốc và/hoặc lãi tiền vay cho tổ chức tín dụng."
  },
  {
    "id": 83,
    "premium": false,
    "question": "Hợp đồng tín dụng không nhất thiết phải có điều khoản sau:",
    "answer": "cách tính lãi suất"
  },
  {
    "id": 84,
    "premium": false,
    "question": "Khách hàng là cá nhân có thể được vay vốn ngân hàng khi đủ",
    "answer": "15 tuổi"
  },
  {
    "id": 85,
    "premium": false,
    "question": "Trong các loại văn bản sau, văn bản nào không phải là nguồn trực tiếp của luật ngân hàng",
    "answer": "Hiến pháp"
  },
  {
    "id": 86,
    "premium": false,
    "question": "Các công cụ thực hiện chính sách tiền tệ quốc gia bao gồm",
    "answer": "tái cấp vốn, lãi suất, tỷ giá hối đoái, dự trữ bắt buộc, nghiệp vụ thị trường mở và các công cụ, biện pháp khác theo quy định của Chính phủ."
  },
  {
    "id": 87,
    "premium": false,
    "question": "Theo tính chất và mục tiêu hoạt động, các loại hình ngân hàng bao gồm mấy loại",
    "answer": "3"
  },
  {
    "id": 88,
    "premium": false,
    "question": "Tháng 4/2020, Ngân hàng nhà nước Việt Nam có bao nhiêu Vụ",
    "answer": "13"
  },
  {
    "id": 89,
    "premium": false,
    "question": "Thế chấp tài sản là",
    "answer": "việc một bên dùng tài sản thuộc sở hữu của mình để bảo đảm thực hiện nghĩa vụ và không giao tài sản cho bên kia."
  },
  {
    "id": 90,
    "premium": false,
    "question": "Đối tượng điều chỉnh của luật ngân hàng",
    "answer": "Gồm 2 nhóm chính: các quan hệ quản lý nhà nước về ngân hàng, các quan hệ tổ chức và kinh doanh ngân hàng."
  },
  {
    "id": 91,
    "premium": false,
    "question": "Trong các trường hợp sau, trường hợp nào ngân hàng không bị cấm cho vay",
    "answer": "Cha, mẹ, vợ, chồng, con của Kế toán trưởng của chính ngân hàng đó"
  },
  {
    "id": 92,
    "premium": false,
    "question": "Trong các loại văn bản sau, văn bản nào không phải là nguồn trực tiếp của luật ngân hàng",
    "answer": "Hiến pháp."
  },
  {
    "id": 93,
    "premium": false,
    "question": "Vai trò của Nhà nước trong lĩnh vực ngân hàng",
    "answer": "Xây dựng và tổ chức thực hiện chính sách tiền tệ quốc gia"
  },
  {
    "id": 94,
    "premium": false,
    "question": "Ngân hàng Nhà nước mở tài khoản và thực hiện giao dịch cho",
    "answer": "tổ chức tín dụng."
  },
  {
    "id": 95,
    "premium": false,
    "question": "Thống đốc Ngân hàng Nhà nước quyết định việc sử dụng công cụ thực hiện chính sách tiền tệ quốc gia, bao gồm:",
    "answer": "tái cấp vốn, lãi suất, tỷ giá hối đoái, dự trữ bắt buộc, nghiệp vụ thị trường mở và các công cụ, biện pháp khác theo quy định của Chính phủ."
  },
  {
    "id": 96,
    "premium": false,
    "question": "Trong các trường hợp sau, trường hợp nào ngân hàng không bị cấm cho vay",
    "answer": "thành viên Ban kiểm soát nội bộ của chính ngân hàng đó"
  },
  {
    "id": 97,
    "premium": false,
    "question": "Nguồn của luật ngân hàng gồm có",
    "answer": "Hiến pháp, luật, các văn bản dưới luật và án lệ."
  },
  {
    "id": 98,
    "premium": false,
    "question": "Thống đốc ngân hàng nhà nước được quyền",
    "answer": "Quyết định việc sử dụng các công cụ và biện pháp điều hành để thực hiện mục tiêu chính sách tiền tệ quốc gia theo quy định của Chính phủ."
  },
  {
    "id": 99,
    "premium": false,
    "question": "Đặc điểm TCTD là",
    "answer": "loại hình doanh nghiệp chịu sự quản lý của Ngân hàng nhà nước và thuộc phạm vi áp dụng pháp luật ngân hàng."
  },
  {
    "id": 100,
    "premium": false,
    "question": "Chính phủ được quyền",
    "answer": "Trình Quốc hội quyết định chỉ tiêu lạm phát hằng năm"
  },
  {
    "id": 101,
    "premium": false,
    "question": "Năm 2020, Luật ngân hàng nhà nước có hiệu lực là luật năm",
    "answer": "2010"
  },
  {
    "id": 102,
    "premium": false,
    "question": "Thống đốc ngân hàng nhà nước được quyền",
    "answer": "Quyết định việc sử dụng các công cụ và biện pháp điều hành để thực hiện mục tiêu chính sách tiền tệ quốc gia theo quy định của Chính phủ."
  },
  {
    "id": 103,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan có thẩm quyền cấp, sửa đổi, bổ sung và thu hồi Giấy phép kinh doanh ngân hàng là",
    "answer": "Ngân hàng Nhà nước"
  },
  {
    "id": 104,
    "premium": false,
    "question": "Trong các trường hợp sau, trường hợp nào ngân hàng không bị cấm cho vay",
    "answer": "Các công ty con của ngân hàng đó"
  },
  {
    "id": 105,
    "premium": false,
    "question": "Thẩm quyền quyết định chỉ tiêu lạm phát hàng năm thuộc về",
    "answer": "Quốc hội"
  },
  {
    "id": 106,
    "premium": false,
    "question": "Năm 2020, để thành lập một Ngân hàng liên doanh, cần phải có vốn pháp định tối thiểu là",
    "answer": "3000 tỷ đồng"
  },
  {
    "id": 107,
    "premium": false,
    "question": "Theo tính chất và mục tiêu hoạt động, các loại hình ngân hàng bao gồm",
    "answer": "ngân hàng thương mại, ngân hàng chính sách, ngân hàng hợp tác xã."
  },
  {
    "id": 108,
    "premium": false,
    "question": "Vai trò của Nhà nước trong lĩnh vực ngân hàng",
    "answer": "Nhà nước kích thích sự phát triển của hệ thống ngân hàng, tổ chức tín dụng"
  },
  {
    "id": 109,
    "premium": false,
    "question": "Cầm cố tài sản là",
    "answer": "việc một bên giao tài sản thuộc quyền sở hữu của mình cho bên kia để bảo đảm thực hiện nghĩa vụ."
  },
  {
    "id": 110,
    "premium": false,
    "question": "Năm 2020, để thành lập một Quỹ tín dụng nhân dân trung ương, cần phải có vốn pháp định tối thiểu là",
    "answer": "3000 tỷ đồng"
  },
  {
    "id": 111,
    "premium": false,
    "question": "Hợp đồng tín dụng không nhất thiết phải có điều khoản sau:",
    "answer": "các trường hợp được miễn phí"
  },
  {
    "id": 112,
    "premium": false,
    "question": "Tổ chức tín dụng phi ngân hàng không được",
    "answer": "nhận tiền gửi của cá nhân và cung ứng các dịch vụ thanh toán qua tài khoản của khách hàng."
  },
  {
    "id": 113,
    "premium": false,
    "question": "Trong các trường hợp sau, trường hợp nào ngân hàng không bị cấm cho vay",
    "answer": "Cổ đông sáng lập của chính ngân hàng đó"
  },
  {
    "id": 114,
    "premium": false,
    "question": "Theo tính chất sở hữu, các loại hình ngân hàng thương mại bao gồm",
    "answer": "ngân hàng thương mại nhà nước, ngân hàng thương mại cổ phần và ngân hàng thương mại có vốn đầu tư nước ngoài"
  },
  {
    "id": 115,
    "premium": false,
    "question": "Chủ tịch nước được quyền",
    "answer": "Thực hiện nhiệm vụ, quyền hạn do Hiến pháp và pháp luật quy định trong việc đàm phán, ký kết, gia nhập điều ước quốc tế nhân danh Nhà nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam về lĩnh vực tiền tệ và ngân hàng."
  },
  {
    "id": 116,
    "premium": false,
    "question": "Năm 2020, để thành lập một Ngân hàng thương mại nhà nước, cần phải có vốn pháp định tối thiểu là",
    "answer": "3000 tỷ đồng"
  },
  {
    "id": 117,
    "premium": false,
    "question": "Khái niệm Luật ngân hàng",
    "answer": "Luật ngân hàng là tổng hợp các quy phạm pháp luật điều chỉnh các quan hệ xã hội phát sinh trong quá trình nhà nước tổ chức và quản lý hoạt động ngân hàng, các quan hệ về tổ chức, hoạt động của các tổ chức tín dụng và hoạt động ngân hàng của các tổ chức khác."
  },
  {
    "id": 118,
    "premium": false,
    "question": "Ngân hàng Nhà nước bảo lãnh cho",
    "answer": "tổ chức tín dụng vay vốn nước ngoài theo quyết định của Thủ tướng Chính phủ."
  },
  {
    "id": 119,
    "premium": false,
    "question": "Trong trường hợp số tiền thu được từ việc xử lý tài sản bảo đảm không đủ để thanh toán cho các bên nhận bảo đảm có cùng thứ tự ưu tiên thanh toán thì",
    "answer": "số tiền đó được thanh toán cho các bên theo tỷ lệ tương ứng với giá trị nghĩa vụ được bảo đảm."
  },
  {
    "id": 120,
    "premium": false,
    "question": "Luật ngân hàng là",
    "answer": "Một nhánh của ngành luật tài chính"
  },
  {
    "id": 121,
    "premium": false,
    "question": "Năm 2020, để thành lập một Ngân hàng 100% vốn nước ngoài, cần phải có vốn pháp định tối thiểu là",
    "answer": "3000 tỷ đồng"
  },
  {
    "id": 122,
    "premium": false,
    "question": "Năm 2020, để thành lập một Quỹ tín dụng nhân dân cơ sở, cần phải có vốn pháp định tối thiểu là",
    "answer": "0,1 tỷ đồng"
  },
  {
    "id": 123,
    "premium": false,
    "question": "Nghĩa vụ bảo lãnh",
    "answer": "bao gồm cả tiền lãi trên nợ gốc, tiền phạt, tiền bồi thường thiệt hại, lãi trên số tiền chậm trả, trừ trường hợp có thỏa thuận khác."
  },
  {
    "id": 124,
    "premium": false,
    "question": "Trong các loại văn bản sau, văn bản nào không phải là nguồn trực tiếp của luật ngân hàng",
    "answer": "Hiến pháp."
  },
  {
    "id": 125,
    "premium": false,
    "question": "Tại năm 2020, Ngân hàng nhà nước Việt Nam là một định chế có tư cách",
    "answer": "cơ quan thuộc Chính phủ và ngân hàng trung ương"
  },
  {
    "id": 126,
    "premium": false,
    "question": "Luật ngân hàng là",
    "answer": "Một nhánh của ngành luật tài chính"
  },
  {
    "id": 127,
    "premium": false,
    "question": "Cục dữ trữ liên bang Mỹ(FDI) là",
    "answer": "Ngân hàng Trung ương nước Mỹ"
  },
  {
    "id": 128,
    "premium": false,
    "question": "Tháng 4/2020, nghị định quy định chức năng, nhiệm vụ, cơ cấu tổ chức của Ngân hàng nhà nước là nghị định số",
    "answer": "16/2017/NĐ-CP"
  },
  {
    "id": 129,
    "premium": false,
    "question": "Thời hạn cho vay là",
    "answer": "khoảng thời gian được tính từ ngày tiếp theo của ngày tổ chức tín dụng giải ngân vốn vay cho khách hàng cho đến thời điểm khách hàng phải trả hết nợ gốc và lãi tiền vay theo thỏa thuận của tổ chức tín dụng và khách hàng."
  },
  {
    "id": 130,
    "premium": false,
    "question": "Hệ thống ngân hàng 2 cấp nói chung bao gồm",
    "answer": "Ngân hàng Trung ương và các tổ chức tín dụng"
  },
  {
    "id": 131,
    "premium": false,
    "question": "Tổ chức tín dụng phi ngân hàng là",
    "answer": "loại hình tổ chức tín dụng được thực hiện một hoặc một số hoạt động ngân hàng"
  },
  {
    "id": 132,
    "premium": false,
    "question": "Có mấy đạo luật liên quan trực tiếp đến môn học luật ngân hàng",
    "answer": "2"
  },
  {
    "id": 133,
    "premium": false,
    "question": "Ngân hàng nhà nước Việt Nam là cơ quan trực thuộc",
    "answer": "Chính Phủ"
  },
  {
    "id": 134,
    "premium": false,
    "question": "Hình thức hợp đồng tín dụng bằng",
    "answer": "văn bản giấy hoặc điện tử"
  },
  {
    "id": 135,
    "premium": false,
    "question": "Ngân hàng chính sách bao gồm",
    "answer": "ngân hàng phát triển và ngân hàng chính sách xã hội"
  },
  {
    "id": 136,
    "premium": false,
    "question": "Trong các loại văn bản sau, văn bản nào không phải là nguồn của luật ngân hàng",
    "answer": "Hiến pháp."
  },
  {
    "id": 137,
    "premium": false,
    "question": "Trong các trường hợp sau, trường hợp nào ngân hàng không bị cấm cho vay",
    "answer": "pháp nhân là cổ đông có người đại diện phần vốn góp là thành viên Hội đồng quản trị của ngân hàng khác"
  },
  {
    "id": 138,
    "premium": false,
    "question": "Tái cấp vốn là",
    "answer": "hình thức cấp tín dụng của Ngân hàng Nhà nước nhằm cung ứng vốn ngắn hạn và phương tiện thanh toán cho tổ chức tín dụng."
  },
  {
    "id": 139,
    "premium": false,
    "question": "Việc cho vay có bảo đảm bằng tín chấp",
    "answer": "phải được lập thành văn bản có xác nhận của tổ chức chính trị - xã hội bảo đảm bằng tín chấp về điều kiện, hoàn cảnh của bên vay vốn."
  },
  {
    "id": 140,
    "premium": false,
    "question": "Đối với các quan hệ quản lý nhà nước về ngân hàng phương pháp điều chỉnh của pháp luật là",
    "answer": "mệnh lệnh phục tùng"
  },
  {
    "id": 141,
    "premium": false,
    "question": "Tổng mức góp vốn, mua cổ phần của một ngân hàng thương mại vào các doanh nghiệp, kể cả các công ty con, công ty liên kết của ngân hàng thương mại đó không được vượt quá bao nhiêu % vốn điều lệ và quỹ dự trữ của ngân hàng thương mại",
    "answer": "40%"
  },
  {
    "id": 142,
    "premium": false,
    "question": "Đối với các quan hệ quản lý nhà nước về ngân hàng phương pháp điều chỉnh của pháp luật là",
    "answer": "mệnh lệnh phục tùng"
  },
  {
    "id": 143,
    "premium": false,
    "question": "Năm 2020, để thành lập một Công ty tài chính, cần phải có vốn pháp định tối thiểu là",
    "answer": "500 tỷ đồng"
  },
  {
    "id": 144,
    "premium": false,
    "question": "Tài sản bảo đảm là",
    "answer": "tài sản hiện có hoặc tài sản hình thành trong tương lai mà pháp luật không cấm giao dịch."
  },
  {
    "id": 145,
    "premium": false,
    "question": "Tổ chức tín dụng, chi nhánh ngân hàng nước ngoài phải duy trì tỷ lệ an toàn vốn tối thiểu là",
    "answer": "8%"
  },
  {
    "id": 146,
    "premium": false,
    "question": "Năm 2020, để thành lập một Công ty cho thuê tài chính, cần phải có vốn pháp định tối thiểu là",
    "answer": "150 tỷ đồng"
  },
  {
    "id": 147,
    "premium": false,
    "question": "Trong các trường hợp sau, trường hợp nào ngân hàng không bị cấm cho vay",
    "answer": "Tổ chức kiểm toán đang kiểm toán tại chính ngân hàng đó"
  },
  {
    "id": 148,
    "premium": false,
    "question": "Khách hàng vay vốn tại tổ chức tín dụng là",
    "answer": "pháp nhân, cá nhân."
  },
  {
    "id": 149,
    "premium": false,
    "question": "Theo Luật các TCTD, TCTD được chia làm mấy loại",
    "answer": "4"
  },
  {
    "id": 150,
    "premium": false,
    "question": "Tổ chức tín dụng phi ngân hàng bao gồm",
    "answer": "công ty tài chính, công ty cho thuê tài chính và các tổ chức tín dụng phi ngân hàng khác."
  },
  {
    "id": 151,
    "premium": false,
    "question": "Đặc điểm TCTD là",
    "answer": "doanh nghiệp có hoạt động kinh doanh chính, thường xuyên và mang tính nghề nghiệp là hoạt động ngân hàng."
  },
  {
    "id": 152,
    "premium": false,
    "question": "Theo luật các TCTD, tổ chức tín dụng liên doanh, tổ chức tín dụng 100% vốn nước ngoài được cấp Giấy phép khi có đủ mấy điều kiện",
    "answer": "10"
  },
  {
    "id": 153,
    "premium": false,
    "question": "Trong các trường hợp sau, trường hợp nào ngân hàng không bị cấm cho vay",
    "answer": "Người xét duyệt cấp tín dụng của chính ngân hàng đó"
  },
  {
    "id": 154,
    "premium": false,
    "question": "Vai trò của Nhà nước trong lĩnh vực ngân hàng",
    "answer": "Nhà nước thành lập và sử dụng hệ thống ngân hàng, tổ chức tín dụng nhà nước giữ vai trò chủ đạo trong nền kinh tế quốc dân"
  },
  {
    "id": 155,
    "premium": false,
    "question": "Năm 2020, để thành lập một chi nhánh Ngân hàng nước ngoài, cần phải có vốn pháp định tối thiểu là",
    "answer": "15 triệu USD"
  },
  {
    "id": 156,
    "premium": false,
    "question": "Tổ chức tín dụng và khách hàng được",
    "answer": "thỏa thuận về lãi suất cho vay theo cung cầu vốn thị trường, nhu cầu vay vốn và mức độ tín nhiệm của khách hàng, trừ trường hợp Ngân hàng Nhà nước Việt Nam có quy định khác."
  },
  {
    "id": 157,
    "premium": false,
    "question": "Nhà nước sử dụng công cụ gì để duy trì trật tự trong lĩnh vực ngân hàng",
    "answer": "Pháp luật"
  },
  {
    "id": 158,
    "premium": false,
    "question": "Các quan hệ quản lý nhà nước về ngân hàng là",
    "answer": "các quan hệ xã hội phát sinh trong quá trình nhà nước thực hiện hoạt động quản lý nhà nước đối với các hoạt động ngân hàng trong nền kinh tế."
  },
  {
    "id": 159,
    "premium": false,
    "question": "Ngân hàng Nhà nước được quyền",
    "answer": "tạm ứng cho ngân sách trung ương để xử lý thiếu hụt tạm thời quỹ ngân sách nhà nước theo quyết định của Thủ tướng Chính phủ."
  },
  {
    "id": 160,
    "premium": false,
    "question": "Luật ngân hàng là",
    "answer": "Một môn học"
  },
  {
    "id": 161,
    "premium": false,
    "question": "Tỷ lệ dự trữ bắt buộc là",
    "answer": "khác nhau đối với từng loại hình tổ chức tín dụng và từng loại tiền gửi tại tổ chức tín dụng."
  },
  {
    "id": 162,
    "premium": false,
    "question": "Ngân hàng nhà nước Việt Nam được thành lập đầu tiên vào năm",
    "answer": "1951"
  },
  {
    "id": 163,
    "premium": false,
    "question": "Căn cứ vào nội dung điều chỉnh, đối tượng điều chỉnh của luật ngân hàng gồm mấy nhóm quan hệ xã hội",
    "answer": "3"
  },
  {
    "id": 164,
    "premium": false,
    "question": "Vai trò của Nhà nước trong lĩnh vực ngân hàng",
    "answer": "Nhà nước thành lập và sử dụng hệ thống ngân hàng, tổ chức tín dụng nhà nước giữ vai trò chủ đạo trong nền kinh tế quốc dân"
  },
  {
    "id": 165,
    "premium": false,
    "question": "Chủ tịch nước được quyền",
    "answer": "Thực hiện nhiệm vụ, quyền hạn do Hiến pháp và pháp luật quy định trong việc đàm phán, ký kết, gia nhập điều ước quốc tế nhân danh Nhà nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam về lĩnh vực tiền tệ và ngân hàng."
  },
  {
    "id": 166,
    "premium": true,
    "question": "Ngân hàng Nhà nước không cho vay đối với",
    "answer": "cá nhân"
  },
  {
    "id": 167,
    "premium": true,
    "question": "Ngân hàng chính sách bao gồm",
    "answer": "ngân hàng phát triển và ngân hàng chính sách xã hội"
  },
  {
    "id": 168,
    "premium": true,
    "question": "Ngân hàng chính sách là",
    "answer": "ngân hàng do Chính phủ thành lập hoạt động không vì mục tiêu lợi nhuận nhằm thực hiện các chính sách kinh tế-xã hội của Nhà nước."
  },
  {
    "id": 169,
    "premium": true,
    "question": "Tháng 4/2020, Ngân hàng nhà nước Việt Nam có bao nhiêu Cục",
    "answer": "3"
  },
  {
    "id": 170,
    "premium": true,
    "question": "Chủ tịch nước được quyền",
    "answer": "Thực hiện nhiệm vụ, quyền hạn do Hiến pháp và pháp luật quy định trong việc đàm phán, ký kết, gia nhập điều ước quốc tế nhân danh Nhà nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam về lĩnh vực tiền tệ và ngân hàng."
  },
  {
    "id": 171,
    "premium": true,
    "question": "Trong các loại văn bản sau, văn bản nào không phải là nguồn trực tiếp của luật ngân hàng",
    "answer": "Luật hôn nhân gia đình."
  },
  {
    "id": 172,
    "premium": true,
    "question": "Chính sách tiền tệ quốc gia là",
    "answer": "Các quyết định về tiền tệ ở tầm quốc gia của cơ quan nhà nước có thẩm quyền, bao gồm quyết định mục tiêu ổn định giá trị đồng tiền biểu hiện bằng chỉ tiêu lạm phát, quyết định sử dụng các công cụ và biện pháp để thực hiện mục tiêu đề ra."
  },
  {
    "id": 173,
    "premium": true,
    "question": "Tổ chức tín dụng (TCTD) là",
    "answer": "doanh nghiệp thực hiện một, một số hoặc tất cả các hoạt động ngân hàng."
  },
  {
    "id": 174,
    "premium": true,
    "question": "Vai trò của Nhà nước trong lĩnh vực ngân hàng",
    "answer": "Nhà nước kích thích sự phát triển của hệ thống ngân hàng, tổ chức tín dụng"
  },
  {
    "id": 175,
    "premium": true,
    "question": "Thống đốc ngân hàng nhà nước được quyền",
    "answer": "Quyết định việc sử dụng các công cụ và biện pháp điều hành để thực hiện mục tiêu chính sách tiền tệ quốc gia theo quy định của Chính phủ."
  },
  {
    "id": 176,
    "premium": true,
    "question": "Thẩm quyền phát hành tiền thuộc về",
    "answer": "Ngân hàng nhà nước"
  },
  {
    "id": 177,
    "premium": true,
    "question": "Ngân hàng có được kinh doanh bất động sản hay không?",
    "answer": "không được, trừ một số trường hợp luật định"
  },
  {
    "id": 178,
    "premium": true,
    "question": "Theo tính chất sở hữu, các loại hình ngân hàng thương mại bao gồm",
    "answer": "ngân hàng thương mại nhà nước, ngân hàng thương mại cổ phần và ngân hàng thương mại có vốn đầu tư nước ngoài"
  },
  {
    "id": 179,
    "premium": true,
    "question": "Việc cho vay có bảo đảm bằng tín chấp",
    "answer": "phải được lập thành văn bản có xác nhận của tổ chức chính trị - xã hội bảo đảm bằng tín chấp về điều kiện, hoàn cảnh của bên vay vốn."
  },
  {
    "id": 180,
    "premium": true,
    "question": "Hoạt động ngân hàng là việc kinh doanh, cung ứng thường xuyên một hoặc một số nghiệp vụ sau đây:",
    "answer": "Nhận tiền gửi; cấp tín dụng; cung ứng dịch vụ thanh toán qua tài khoản"
  },
  {
    "id": 181,
    "premium": true,
    "question": "Ngân hàng nhà nước Việt Nam là",
    "answer": "cơ quan ngang bộ của Chính phủ, là Ngân hàng trung ương của nước Cộng hoà xã hội chủ nghĩa Việt Nam."
  },
  {
    "id": 182,
    "premium": true,
    "question": "Tổng mức góp vốn, mua cổ phần của một ngân hàng thương mại vào các doanh nghiệp, kể cả các công ty con, công ty liên kết của ngân hàng thương mại đó không được vượt quá bao nhiêu % vốn điều lệ và quỹ dự trữ của ngân hàng thương mại",
    "answer": "40%"
  },
  {
    "id": 183,
    "premium": true,
    "question": "Năm 2020, để thành lập một Ngân hàng liên doanh, cần phải có vốn pháp định tối thiểu là",
    "answer": "3000 tỷ đồng"
  },
  {
    "id": 184,
    "premium": true,
    "question": "Gia hạn nợ là",
    "answer": "việc tổ chức tín dụng chấp thuận kéo dài thêm một khoảng thời gian trả nợ gốc và/hoặc lãi tiền vay, vượt quá thời hạn cho vay đã thoả thuận."
  },
  {
    "id": 185,
    "premium": true,
    "question": "Hợp đồng tín dụng không nhất thiết phải có điều khoản sau:",
    "answer": "Phương thức trả nợ"
  },
  {
    "id": 186,
    "premium": true,
    "question": "Khái niệm hoạt động ngân hàng được quy định tại A. Luật Ngân hàng nhà nước 2010",
    "answer": "Luật Ngân hàng nhà nước 2010 và Luật các Tổ chức tín dụng 2010"
  },
  {
    "id": 187,
    "premium": true,
    "question": "Hoạt động ngân hàng là việc kinh doanh, cung ứng thường xuyên một hoặc một số nghiệp vụ sau đây:",
    "answer": "Nhận tiền gửi; cấp tín dụng; cung ứng dịch vụ thanh toán qua tài khoản"
  },
  {
    "id": 188,
    "premium": true,
    "question": "Trong các trường hợp sau, trường hợp nào ngân hàng không bị cấm cho vay",
    "answer": "cho vay trên cơ sở nhận bảo đảm bằng cổ phiếu của ngân hàng khác"
  },
  {
    "id": 189,
    "premium": true,
    "question": "Điều chỉnh kỳ hạn trả nợ là",
    "answer": "việc tổ chức tín dụng chấp thuận kéo dài thêm một khoảng thời gian trả nợ một phần hoặc toàn bộ nợ gốc và/hoặc lãi tiền vay của kỳ hạn trả nợ đã thỏa thuận, thời hạn cho vay không thay đổi."
  },
  {
    "id": 190,
    "premium": true,
    "question": "Dự trữ bắt buộc là",
    "answer": "số tiền mà tổ chức tín dụng phải gửi tại Ngân hàng Nhà nước để thực hiện chính sách tiền tệ quốc gia."
  },
  {
    "id": 191,
    "premium": true,
    "question": "Phương thức tác động của pháp luật vào các quan hệ kinh doanh ngân hàng phát sinh trong kinh doanh của các tổ chức tín dụng là",
    "answer": "phương thức bình đẳng thoả thuận."
  },
  {
    "id": 192,
    "premium": true,
    "question": "Khách hàng vay vốn tại tổ chức tín dụng là",
    "answer": "pháp nhân, cá nhân."
  },
  {
    "id": 193,
    "premium": true,
    "question": "Phương thức tác động của pháp luật vào các quan hệ kinh doanh ngân hàng phát sinh trong kinh doanh của các tổ chức tín dụng là",
    "answer": "phương thức bình đẳng thoả thuận."
  },
  {
    "id": 194,
    "premium": true,
    "question": "Hệ thống ngân hàng 2 cấp nói chung bao gồm",
    "answer": "Ngân hàng Trung ương và các tổ chức tín dụng"
  },
  {
    "id": 195,
    "premium": true,
    "question": "Ngân hàng Nhà nước thực hiện nghiệp vụ thị trường mở thông qua",
    "answer": "việc mua, bán giấy tờ có giá đối với tổ chức tín dụng."
  },
  {
    "id": 196,
    "premium": true,
    "question": "Tổ chức tín dụng phi ngân hàng không được",
    "answer": "nhận tiền gửi của cá nhân và cung ứng các dịch vụ thanh toán qua tài khoản của khách hàng."
  },
  {
    "id": 197,
    "premium": true,
    "question": "Thống đốc ngân hàng nhà nước được quyền",
    "answer": "Quyết định việc sử dụng các công cụ và biện pháp điều hành để thực hiện mục tiêu chính sách tiền tệ quốc gia theo quy định của Chính phủ."
  },
  {
    "id": 198,
    "premium": true,
    "question": "Khái niệm Chính sách tiền tệ quốc gia được quy định tại",
    "answer": "Luật Ngân hàng nhà nước 2010"
  },
  {
    "id": 199,
    "premium": true,
    "question": "Nhà nước sử dụng công cụ gì để duy trì trật tự trong lĩnh vực ngân hàng",
    "answer": "Pháp luật"
  },
  {
    "id": 200,
    "premium": true,
    "question": "Trong các trường hợp sau, trường hợp nào ngân hàng không bị cấm cho vay",
    "answer": "thanh tra viên đang thanh tra tại chính ngân hàng đó"
  },
  {
    "id": 201,
    "premium": true,
    "question": "\"Tổ chức tín dụng được cho vay đối với các nhu cầu vốn sau\"",
    "answer": "Để mua vàng trang sức."
  },
  {
    "id": 202,
    "premium": true,
    "question": "Tổ chức tín dụng và khách hàng được",
    "answer": "thỏa thuận về lãi suất cho vay theo cung cầu vốn thị trường, nhu cầu vay vốn và mức độ tín nhiệm của khách hàng, trừ trường hợp Ngân hàng Nhà nước Việt Nam có quy định khác."
  },
  {
    "id": 203,
    "premium": true,
    "question": "Trong các trường hợp sau, trường hợp nào ngân hàng không bị cấm cho vay",
    "answer": "doanh nghiệp mà ngân hàng đó nắm quyền kiểm soát"
  },
  {
    "id": 204,
    "premium": true,
    "question": "Đặc điểm TCTD là",
    "answer": "doanh nghiệp có đối tượng kinh doanh trực tiếp là tiền tệ."
  },
  {
    "id": 205,
    "premium": true,
    "question": "Tổng mức dư nợ cấp tín dụng đối với một khách hàng không được vượt quá bao nhiêu % vốn tự có của tổ chức tín dụng phi ngân hàng",
    "answer": "25%"
  },
  {
    "id": 206,
    "premium": true,
    "question": "Năm 2020, hệ thống ngân hàng Việt Nam được tổ chức theo mô hình mấy cấp",
    "answer": "2 cấp"
  },
  {
    "id": 207,
    "premium": true,
    "question": "Nhà đầu tư nước ngoài được thành lập ngân hàng 100% nước ngoài từ năm nào",
    "answer": "2004"
  },
  {
    "id": 208,
    "premium": true,
    "question": "Trong các loại văn bản sau, văn bản nào không phải là nguồn của luật ngân hàng",
    "answer": "Hiến pháp."
  },
  {
    "id": 209,
    "premium": true,
    "question": "Năm 2020, để thành lập một Ngân hàng thương mại nhà nước, cần phải có vốn pháp định tối thiểu là",
    "answer": "3000 tỷ đồng"
  },
  {
    "id": 210,
    "premium": true,
    "question": "Cơ cấu tổ chức NHNN bao gồm",
    "answer": "Thống đốc, các Phó Thống đốc, các vụ, cục, các đơn vị sự nghiệp và 63 chi nhánh NHNN tỉnh, thành phố."
  },
  {
    "id": 211,
    "premium": true,
    "question": "Giai đoạn 1951-1987, hệ thống ngân hàng Việt Nam được tổ chức theo mô hình mấy cấp",
    "answer": "1 cấp"
  },
  {
    "id": 212,
    "premium": true,
    "question": "Thẩm quyền quyết định chỉ tiêu lạm phát hàng năm thuộc về",
    "answer": "Quốc hội"
  },
  {
    "id": 213,
    "premium": true,
    "question": "Vai trò của Nhà nước trong lĩnh vực ngân hàng",
    "answer": "Xây dựng và tổ chức thực hiện chính sách tiền tệ quốc gia"
  },
  {
    "id": 214,
    "premium": true,
    "question": "Theo luật các TCTD, tổ chức tín dụng được cấp Giấy phép khi có đủ mấy điều kiện",
    "answer": "5"
  },
  {
    "id": 215,
    "premium": true,
    "question": "Thủ tướng được quyền",
    "answer": "Quyết định việc sử dụng các công cụ và biện pháp điều hành để thực hiện mục tiêu chính sách tiền tệ quốc gia theo quy định của Chính phủ."
  },
  {
    "id": 216,
    "premium": true,
    "question": "Trong các loại văn bản sau, văn bản nào không phải là nguồn trực tiếp của luật ngân hàng",
    "answer": "Hiến pháp"
  },
  {
    "id": 217,
    "premium": true,
    "question": "Khái niệm hoạt động ngân hàng được quy định tại",
    "answer": "Luật Ngân hàng nhà nước 2010 và Luật các Tổ chức tín dụng 2010"
  },
  {
    "id": 218,
    "premium": true,
    "question": "Khái niệm Chính sách tiền tệ quốc gia được quy định tại",
    "answer": "Luật Ngân hàng nhà nước 2010"
  },
  {
    "id": 219,
    "premium": true,
    "question": "Đối với các quan hệ quản lý nhà nước về ngân hàng phương pháp điều chỉnh của pháp luật là",
    "answer": "mệnh lệnh phục tùng"
  },
  {
    "id": 220,
    "premium": true,
    "question": "Ngân hàng nhà nước Việt Nam là cơ quan trực thuộc",
    "answer": "Chính Phủ"
  },
  {
    "id": 221,
    "premium": true,
    "question": "Năm 2020, để thành lập một Ngân hàng thương mại cổ phần, cần phải có vốn pháp định tối thiểu là",
    "answer": "3000 tỷ đồng"
  },
  {
    "id": 222,
    "premium": true,
    "question": "Ngân hàng Nhà nước được quyền",
    "answer": "tạm ứng cho ngân sách trung ương để xử lý thiếu hụt tạm thời quỹ ngân sách nhà nước theo quyết định của Thủ tướng Chính phủ."
  },
  {
    "id": 223,
    "premium": true,
    "question": "Cho vay là",
    "answer": "hình thức cấp tín dụng, theo đó tổ chức tín dụng giao hoặc cam kết giao cho khách hàng một khoản tiền để sử dụng vào mục đích xác định trong một thời gian nhất định theo thỏa thuận với nguyên tắc có hoàn trả cả gốc và lãi."
  },
  {
    "id": 224,
    "premium": true,
    "question": "Năm 2020, để thành lập một Công ty tài chính, cần phải có vốn pháp định tối thiểu là",
    "answer": "500 tỷ đồng"
  },
  {
    "id": 225,
    "premium": true,
    "question": "Cơ cấu tổ chức NHNN do cơ quan nào quy định",
    "answer": "Chính phủ"
  },
  {
    "id": 226,
    "premium": true,
    "question": "Các quan hệ quản lý nhà nước về ngân hàng là",
    "answer": "các quan hệ xã hội phát sinh trong quá trình nhà nước thực hiện hoạt động quản lý nhà nước đối với các hoạt động ngân hàng trong nền kinh tế."
  },
  {
    "id": 227,
    "premium": true,
    "question": "Thẩm quyền quyết định chỉ tiêu lạm phát hàng năm thuộc về",
    "answer": "Quốc hội"
  },
  {
    "id": 228,
    "premium": true,
    "question": "Đặc điểm TCTD là",
    "answer": "loại hình doanh nghiệp chịu sự quản lý của Ngân hàng nhà nước và thuộc phạm vi áp dụng pháp luật ngân hàng."
  },
  {
    "id": 229,
    "premium": true,
    "question": "Trong các loại văn bản sau, văn bản nào không phải là nguồn trực tiếp của luật ngân hàng",
    "answer": "Hiến pháp"
  },
  {
    "id": 230,
    "premium": true,
    "question": "Tổ chức tài chính vi mô là",
    "answer": "loại hình tổ chức tín dụng chủ yếu thực hiện một số hoạt động ngân hàng nhằm đáp ứng nhu cầu của các cá nhân, hộ gia đình có thu nhập thấp và doanh nghiệp siêu nhỏ."
  },
  {
    "id": 231,
    "premium": true,
    "question": "Hợp đồng tín dụng không nhất thiết phải có điều khoản sau:",
    "answer": "Thưởng do trả nợ đúng hạn;"
  },
  {
    "id": 232,
    "premium": true,
    "question": "Trong các trường hợp sau, trường hợp nào ngân hàng không bị cấm cho vay",
    "answer": "Tổ chức kiểm toán đang kiểm toán tại chính ngân hàng đó"
  },
  {
    "id": 233,
    "premium": true,
    "question": "Tài sản bảo đảm là",
    "answer": "tài sản hiện có hoặc tài sản hình thành trong tương lai mà pháp luật không cấm giao dịch."
  },
  {
    "id": 234,
    "premium": true,
    "question": "Hợp đồng tín dụng không nhất thiết phải có điều khoản sau:",
    "answer": "các trường hợp được miễn phí"
  },
  {
    "id": 235,
    "premium": true,
    "question": "Hợp đồng tín dụng không nhất thiết phải có điều khoản sau:",
    "answer": "Điều kiện gia hạn nợ;"
  },
  {
    "id": 236,
    "premium": true,
    "question": "Giao dịch bảo đảm vô hiệu",
    "answer": "không làm chấm dứt hợp đồng có nghĩa vụ được bảo đảm, trừ trường hợp có thỏa thuận khác."
  },
  {
    "id": 237,
    "premium": true,
    "question": "Năm 2020, để thành lập một Quỹ tín dụng nhân dân cơ sở, cần phải có vốn pháp định tối thiểu là",
    "answer": "0,1 tỷ đồng"
  },
  {
    "id": 238,
    "premium": true,
    "question": "Kỳ hạn trả nợ là",
    "answer": "các khoảng thời gian trong thời hạn cho vay đã thỏa thuận mà tại cuối mỗi khoảng thời gian đó khách hàng phải trả một phần hoặc toàn bộ nợ gốc và/hoặc lãi tiền vay cho tổ chức tín dụng."
  },
  {
    "id": 239,
    "premium": true,
    "question": "Hợp đồng tín dụng không nhất thiết phải có điều khoản sau:",
    "answer": "cách tính lãi suất"
  },
  {
    "id": 240,
    "premium": true,
    "question": "Ngân hàng Nhà nước mở tài khoản và thực hiện giao dịch cho",
    "answer": "tổ chức tín dụng."
  },
  {
    "id": 241,
    "premium": true,
    "question": "Tổ chức tín dụng phi ngân hàng là",
    "answer": "loại hình tổ chức tín dụng được thực hiện một hoặc một số hoạt động ngân hàng"
  },
  {
    "id": 242,
    "premium": true,
    "question": "Đối tượng điều chỉnh của luật ngân hàng",
    "answer": "Gồm 2 nhóm chính: các quan hệ quản lý nhà nước về ngân hàng, các quan hệ tổ chức và kinh doanh ngân hàng."
  },
  {
    "id": 243,
    "premium": true,
    "question": "Ngân hàng là",
    "answer": "loại hình tổ chức tín dụng có thể được thực hiện tất cả các hoạt động ngân hàng"
  },
  {
    "id": 244,
    "premium": true,
    "question": "Có mấy đạo luật liên quan trực tiếp đến môn học luật ngân hàng",
    "answer": "2"
  },
  {
    "id": 245,
    "premium": true,
    "question": "Hệ thống ngân hàng 2 cấp nói chung bao gồm",
    "answer": "Ngân hàng Trung ương và các tổ chức tín dụng"
  },
  {
    "id": 246,
    "premium": true,
    "question": "Hệ thống ngân hàng Việt Nam hiện nay là hệ thống ngân hàng mấy cấp",
    "answer": "2 cấp"
  },
  {
    "id": 247,
    "premium": true,
    "question": "Theo tính chất và mục tiêu hoạt động, các loại hình ngân hàng bao gồm",
    "answer": "ngân hàng thương mại, ngân hàng chính sách, ngân hàng hợp tác xã."
  },
  {
    "id": 248,
    "premium": true,
    "question": "Trong các trường hợp sau, trường hợp nào ngân hàng không bị cấm cho vay",
    "answer": "Cổ đông lớn của chính ngân hàng đó"
  },
  {
    "id": 249,
    "premium": true,
    "question": "Tổng mức dư nợ cấp tín dụng đối với một khách hàng và người có liên quan không được vượt quá bao nhiêu % vốn tự có của ngân hàng thương mại",
    "answer": "25%"
  },
  {
    "id": 250,
    "premium": true,
    "question": "Nguồn của luật ngân hàng gồm có",
    "answer": "Hiến pháp, luật, các văn bản dưới luật và án lệ."
  },
  {
    "id": 251,
    "premium": true,
    "question": "Trong các trường hợp sau, trường hợp nào ngân hàng không bị cấm cho vay",
    "answer": "Cổ đông sáng lập của chính ngân hàng đó"
  },
  {
    "id": 252,
    "premium": true,
    "question": "Các quan hệ quản lý nhà nước về ngân hàng là",
    "answer": "các quan hệ xã hội phát sinh trong quá trình nhà nước thực hiện hoạt động quản lý nhà nước đối với các hoạt động ngân hàng trong nền kinh tế."
  },
  {
    "id": 253,
    "premium": true,
    "question": "Trong các trường hợp sau, trường hợp nào ngân hàng không bị cấm cho vay",
    "answer": "pháp nhân là cổ đông có người đại diện phần vốn góp là thành viên Hội đồng quản trị của ngân hàng khác"
  },
  {
    "id": 254,
    "premium": true,
    "question": "Nghĩa vụ bảo lãnh",
    "answer": "bao gồm cả tiền lãi trên nợ gốc, tiền phạt, tiền bồi thường thiệt hại, lãi trên số tiền chậm trả, trừ trường hợp có thỏa thuận khác."
  },
  {
    "id": 255,
    "premium": true,
    "question": "Hình thức hợp đồng tín dụng bằng",
    "answer": "văn bản giấy hoặc điện tử"
  },
  {
    "id": 256,
    "premium": true,
    "question": "Thế chấp tài sản là",
    "answer": "việc một bên dùng tài sản thuộc sở hữu của mình để bảo đảm thực hiện nghĩa vụ và không giao tài sản cho bên kia."
  },
  {
    "id": 257,
    "premium": true,
    "question": "Cơ cấu tổ chức NHNN được quy định bởi 1 văn bản nào",
    "answer": "Một nghị định"
  },
  {
    "id": 258,
    "premium": true,
    "question": "Bảo lãnh là",
    "answer": "việc người thứ ba cam kết với bên có quyền sẽ thực hiện nghĩa vụ thay cho bên có nghĩa vụ, nếu khi đến thời hạn thực hiện nghĩa vụ mà bên được bảo lãnh không thực hiện hoặc thực hiện không đúng nghĩa vụ."
  },
  {
    "id": 259,
    "premium": true,
    "question": "Cục dữ trữ liên bang Mỹ(FDI) là",
    "answer": "Ngân hàng Trung ương nước Mỹ"
  },
  {
    "id": 260,
    "premium": true,
    "question": "Luật ngân hàng nhà nước đầu tiên được ban hành năm",
    "answer": "1997"
  },
  {
    "id": 261,
    "premium": true,
    "question": "Tháng 4/2020, Ngân hàng nhà nước Việt Nam có bao nhiêu Vụ",
    "answer": "13"
  },
  {
    "id": 262,
    "premium": true,
    "question": "Tổ chức chính trị - xã hội ở cơ sở có thể bảo đảm bằng tín chấp cho",
    "answer": "cá nhân, hộ gia đình nghèo vay một khoản tiền tại tổ chức tín dụng để sản xuất, kinh doanh, tiêu dùng theo quy định của pháp luật."
  },
  {
    "id": 263,
    "premium": true,
    "question": "Vai trò của Nhà nước trong lĩnh vực ngân hàng",
    "answer": "Xây dựng và tổ chức thực hiện chính sách tiền tệ quốc gia"
  },
  {
    "id": 264,
    "premium": true,
    "question": "Trong các trường hợp sau, trường hợp nào ngân hàng không bị cấm cho vay",
    "answer": "Người thẩm định cấp tín dụng của chính ngân hàng đó"
  },
  {
    "id": 265,
    "premium": true,
    "question": "Đặc điểm TCTD là",
    "answer": "doanh nghiệp có hoạt động kinh doanh chính, thường xuyên và mang tính nghề nghiệp là hoạt động ngân hàng."
  },
  {
    "id": 266,
    "premium": true,
    "question": "Pháp nhân vay vốn tại tổ chức tín dụng là",
    "answer": "Pháp nhân được thành lập và hoạt động tại Việt Nam, pháp nhân được thành lập ở nước ngoài và hoạt động hợp pháp tại Việt Nam."
  },
  {
    "id": 267,
    "premium": true,
    "question": "Luật ngân hàng là",
    "answer": "Một môn học"
  },
  {
    "id": 268,
    "premium": true,
    "question": "Việc áp dụng biện pháp bảo đảm tiền vay là",
    "answer": "do tổ chức tín dụng và khách hàng thoả thuận, trừ một số trường hợp luật bắt buộc phải có."
  },
  {
    "id": 269,
    "premium": true,
    "question": "Luật ngân hàng là",
    "answer": "Một nhánh của ngành luật tài chính"
  },
  {
    "id": 270,
    "premium": true,
    "question": "Đối tượng điều chỉnh của luật ngân hàng",
    "answer": "Gồm 2 nhóm chính: các quan hệ quản lý nhà nước về ngân hàng, các quan hệ tổ chức và kinh doanh ngân hàng."
  },
  {
    "id": 271,
    "premium": true,
    "question": "Tháng 4/2020, nghị định quy định chức năng, nhiệm vụ, cơ cấu tổ chức của Ngân hàng nhà nước là nghị định số",
    "answer": "16/2017/NĐ-CP"
  },
  {
    "id": 272,
    "premium": true,
    "question": "Luật ngân hàng là",
    "answer": "Một môn học"
  },
  {
    "id": 273,
    "premium": true,
    "question": "Đa số các nước trên thế giới có ngân hàng Trung ương",
    "answer": "Độc lập với Chính phủ"
  },
  {
    "id": 274,
    "premium": true,
    "question": "Nguồn của luật ngân hàng gồm có",
    "answer": "Hiến pháp, luật, các văn bản dưới luật và án lệ."
  },
  {
    "id": 275,
    "premium": true,
    "question": "Vai trò của Nhà nước trong lĩnh vực ngân hàng",
    "answer": "Nhà nước thành lập và sử dụng hệ thống ngân hàng, tổ chức tín dụng nhà nước giữ vai trò chủ đạo trong nền kinh tế quốc dân"
  },
  {
    "id": 276,
    "premium": true,
    "question": "Thống đốc Ngân hàng Nhà nước quyết định việc sử dụng công cụ thực hiện chính sách tiền tệ quốc gia, bao gồm:",
    "answer": "tái cấp vốn, lãi suất, tỷ giá hối đoái, dự trữ bắt buộc, nghiệp vụ thị trường mở và các công cụ, biện pháp khác theo quy định của Chính phủ."
  },
  {
    "id": 277,
    "premium": true,
    "question": "Quỹ tín dụng nhân dân là",
    "answer": "tổ chức tín dụng do các pháp nhân, cá nhân và hộ gia đình tự nguyện thành lập dưới hình thức hợp tác xã để thực hiện một số hoạt động ngân hàng theo quy định của Luật các TCTD và Luật Hợp tác xã nhằm mục tiêu chủ yếu là tương trợ nhau phát triển sản xuất, kinh doanh và đời sống."
  },
  {
    "id": 278,
    "premium": true,
    "question": "Khái niệm Luật ngân hàng",
    "answer": "Luật ngân hàng là tổng hợp các quy phạm pháp luật điều chỉnh các quan hệ xã hội phát sinh trong quá trình nhà nước tổ chức và quản lý hoạt động ngân hàng, các quan hệ về tổ chức, hoạt động của các tổ chức tín dụng và hoạt động ngân hàng của các tổ chức khác."
  },
  {
    "id": 279,
    "premium": true,
    "question": "Ngân hàng nhà nước Việt Nam đặt dưới sự lãnh đạo trực tiếp của",
    "answer": "Chính Phủ"
  },
  {
    "id": 280,
    "premium": true,
    "question": "Luật ngân hàng là",
    "answer": "Một nhánh của ngành luật tài chính"
  },
  {
    "id": 281,
    "premium": true,
    "question": "Pháp lệnh ngân hàng nhà nước đầu tiên được ban hành năm",
    "answer": "1990"
  },
  {
    "id": 282,
    "premium": true,
    "question": "Tổ chức tín dụng",
    "answer": "có quyền yêu cầu khách hàng vay báo cáo việc sử dụng vốn vay và chứng minh vốn vay được sử dụng đúng mục đích vay vốn."
  },
  {
    "id": 283,
    "premium": true,
    "question": "Vai trò của Nhà nước trong lĩnh vực ngân hàng",
    "answer": "Nhà nước thành lập và sử dụng hệ thống ngân hàng, tổ chức tín dụng nhà nước giữ vai trò chủ đạo trong nền kinh tế quốc dân"
  },
  {
    "id": 284,
    "premium": true,
    "question": "Trong các loại văn bản sau, văn bản nào không phải là nguồn của luật ngân hàng",
    "answer": "Hiến pháp."
  },
  {
    "id": 285,
    "premium": true,
    "question": "Trong trường hợp số tiền thu được từ việc xử lý tài sản bảo đảm không đủ để thanh toán cho các bên nhận bảo đảm có cùng thứ tự ưu tiên thanh toán thì",
    "answer": "số tiền đó được thanh toán cho các bên theo tỷ lệ tương ứng với giá trị nghĩa vụ được bảo đảm."
  },
  {
    "id": 286,
    "premium": true,
    "question": "Năm 2020, Luật ngân hàng nhà nước có hiệu lực là luật năm",
    "answer": "2010"
  },
  {
    "id": 287,
    "premium": true,
    "question": "Cầm cố tài sản là",
    "answer": "việc một bên giao tài sản thuộc quyền sở hữu của mình cho bên kia để bảo đảm thực hiện nghĩa vụ."
  },
  {
    "id": 288,
    "premium": true,
    "question": "Ngân hàng chính sách bao gồm mấy loại",
    "answer": "2"
  },
  {
    "id": 289,
    "premium": true,
    "question": "Cho vay là",
    "answer": "hình thức cấp tín dụng, theo đó tổ chức tín dụng giao hoặc cam kết giao cho khách hàng một khoản tiền để sử dụng vào mục đích xác định trong một thời gian nhất định theo thỏa thuận với nguyên tắc có hoàn trả cả gốc và lãi."
  },
  {
    "id": 290,
    "premium": true,
    "question": "Cho vay phục vụ nhu cầu đời sống là",
    "answer": "việc tổ chức tín dụng cho vay đối với khách hàng là cá nhân để thanh toán các chi phí cho mục đích tiêu dùng, sinh hoạt của cá nhân đó, gia đình của cá nhân đó."
  },
  {
    "id": 291,
    "premium": true,
    "question": "Năm 2020, để thành lập một chi nhánh Ngân hàng nước ngoài, cần phải có vốn pháp định tối thiểu là",
    "answer": "15 triệu USD"
  },
  {
    "id": 292,
    "premium": true,
    "question": "Cho vay phục vụ hoạt động kinh doanh là",
    "answer": "việc tổ chức tín dụng cho vay đối với khách hàng là pháp nhân, cá nhân nhằm đáp ứng nhu cầu vốn ngoài nhu cầu đời sống, bao gồm nhu cầu vốn của pháp nhân, cá nhân đó và nhu cầu vốn của hộ kinh doanh, doanh nghiệp tư nhân mà cá nhân đó là chủ hộ kinh doanh, chủ doanh nghiệp tư nhân."
  },
  {
    "id": 293,
    "premium": true,
    "question": "Vai trò của Nhà nước trong lĩnh vực ngân hàng",
    "answer": "Nhà nước kích thích sự phát triển của hệ thống ngân hàng, tổ chức tín dụng"
  },
  {
    "id": 294,
    "premium": true,
    "question": "Cơ quan có thẩm quyền cấp, sửa đổi, bổ sung và thu hồi Giấy phép kinh doanh ngân hàng là",
    "answer": "Ngân hàng Nhà nước"
  },
  {
    "id": 295,
    "premium": true,
    "question": "Trong các loại văn bản sau, văn bản nào không phải là nguồn trực tiếp của luật ngân hàng",
    "answer": "Luật hôn nhân gia đình."
  },
  {
    "id": 296,
    "premium": true,
    "question": "Hệ thống ngân hàng Việt Nam hiện nay là hệ thống ngân hàng mấy cấp",
    "answer": "2 cấp"
  },
  {
    "id": 297,
    "premium": true,
    "question": "Tổ chức tín dụng phải yêu cầu khách hàng",
    "answer": "cung cấp tài liệu chứng minh phương án sử dụng vốn khả thi, khả năng tài chính của mình, mục đích sử dụng vốn hợp pháp, biện pháp bảo đảm tiền vay trước khi quyết định cấp tín dụng."
  },
  {
    "id": 298,
    "premium": true,
    "question": "Ngân hàng Nhà nước bảo lãnh cho",
    "answer": "tổ chức tín dụng vay vốn nước ngoài theo quyết định của Thủ tướng Chính phủ."
  },
  {
    "id": 299,
    "premium": true,
    "question": "Theo luật các TCTD, tổ chức tín dụng liên doanh, tổ chức tín dụng 100% vốn nước ngoài được cấp Giấy phép khi có đủ mấy điều kiện",
    "answer": "10"
  },
  {
    "id": 300,
    "premium": true,
    "question": "Tại năm 2020, Ngân hàng nhà nước Việt Nam là một định chế có tư cách",
    "answer": "cơ quan thuộc Chính phủ và ngân hàng trung ương"
  },
  {
    "id": 301,
    "premium": true,
    "question": "Tổ chức tín dụng có",
    "answer": "quyền, nghĩa vụ kiểm tra, giám sát việc sử dụng vốn vay và trả nợ của khách hàng."
  },
  {
    "id": 302,
    "premium": true,
    "question": "Trong các trường hợp sau, trường hợp nào ngân hàng không bị cấm cho vay",
    "answer": "kiểm toán viên đang kiểm toán tại chính ngân hàng đó"
  },
  {
    "id": 303,
    "premium": true,
    "question": "Tái cấp vốn là",
    "answer": "hình thức cấp tín dụng của Ngân hàng Nhà nước nhằm cung ứng vốn ngắn hạn và phương tiện thanh toán cho tổ chức tín dụng."
  },
  {
    "id": 304,
    "premium": true,
    "question": "Năm 2020, để thành lập một Ngân hàng 100% vốn nước ngoài, cần phải có vốn pháp định tối thiểu là",
    "answer": "3000 tỷ đồng"
  },
  {
    "id": 305,
    "premium": true,
    "question": "Theo luật các TCTD, chi nhánh ngân hàng nước ngoài được cấp Giấy phép khi có đủ mấy điều kiện",
    "answer": "9"
  },
  {
    "id": 306,
    "premium": true,
    "question": "Trong các loại văn bản sau, văn bản nào không phải là nguồn trực tiếp của luật ngân hàng",
    "answer": "Hiến pháp."
  },
  {
    "id": 307,
    "premium": true,
    "question": "Tổng mức dư nợ cấp tín dụng đối với một khách hàng không được vượt quá bao nhiêu % vốn tự có của ngân hàng thương mại",
    "answer": "15%"
  },
  {
    "id": 308,
    "premium": true,
    "question": "Tổ chức tín dụng",
    "answer": "có quyền chấm dứt việc cấp tín dụng, thu hồi nợ trước hạn khi phát hiện khách hàng cung cấp thông tin sai sự thật, vi phạm các quy định trong hợp đồng cấp tín dụng."
  },
  {
    "id": 309,
    "premium": true,
    "question": "Chính phủ được quyền",
    "answer": "Trình Quốc hội quyết định chỉ tiêu lạm phát hằng năm"
  },
  {
    "id": 310,
    "premium": true,
    "question": "Khách hàng là cá nhân có thể được vay vốn ngân hàng khi đủ",
    "answer": "15 tuổi"
  },
  {
    "id": 311,
    "premium": true,
    "question": "Tổ chức tín dụng phải tổ chức xét duyệt cấp tín dụng theo nguyên tắc",
    "answer": "phân định trách nhiệm giữa khâu thẩm định và quyết định cấp tín dụng."
  },
  {
    "id": 312,
    "premium": true,
    "question": "Vai trò của Nhà nước trong lĩnh vực ngân hàng",
    "answer": "Nhà nước sử dụng pháp luật làm công cụ quản lý và duy trì trật tự cho các hoạt động ngân hàng trong nền kinh tế"
  },
  {
    "id": 313,
    "premium": true,
    "question": "Có mấy đạo luật liên quan trực tiếp đến môn học luật ngân hàng",
    "answer": "2"
  },
  {
    "id": 314,
    "premium": true,
    "question": "Năm 2020, để thành lập một Quỹ tín dụng nhân dân trung ương, cần phải có vốn pháp định tối thiểu là",
    "answer": "3000 tỷ đồng"
  },
  {
    "id": 315,
    "premium": true,
    "question": "Trong trường hợp khách hàng không trả được nợ đến hạn,",
    "answer": "nếu các bên không có thỏa thuận khác thì tổ chức tín dụng có quyền xử lý nợ, tài sản bảo đảm tiền vay theo hợp đồng cấp tín dụng, hợp đồng bảo đảm và quy định của pháp luật."
  },
  {
    "id": 316,
    "premium": true,
    "question": "Trong các trường hợp sau, trường hợp nào ngân hàng không bị cấm cho vay",
    "answer": "Con rể"
  },
  {
    "id": 317,
    "premium": true,
    "question": "Trong các trường hợp sau, trường hợp nào ngân hàng không bị cấm cho vay",
    "answer": "Cha, mẹ, vợ, chồng, con của Kế toán trưởng của chính ngân hàng đó"
  },
  {
    "id": 318,
    "premium": true,
    "question": "Thời hạn cho vay là",
    "answer": "khoảng thời gian được tính từ ngày tiếp theo của ngày tổ chức tín dụng giải ngân vốn vay cho khách hàng cho đến thời điểm khách hàng phải trả hết nợ gốc và lãi tiền vay theo thỏa thuận của tổ chức tín dụng và khách hàng."
  },
  {
    "id": 319,
    "premium": true,
    "question": "Theo Luật các TCTD, TCTD được chia làm mấy loại",
    "answer": "4"
  },
  {
    "id": 320,
    "premium": true,
    "question": "Chính phủ được quyền",
    "answer": "Trình Quốc hội quyết định chỉ tiêu lạm phát hằng năm"
  },
  {
    "id": 321,
    "premium": true,
    "question": "Trong các trường hợp sau, trường hợp nào ngân hàng không bị cấm cho vay",
    "answer": "Các công ty con của ngân hàng đó"
  },
  {
    "id": 322,
    "premium": true,
    "question": "Trường hợp khách hàng không trả đúng hạn tiền lãi thì phải trả lãi chậm trả theo mức lãi suất do tổ chức tín dụng và khách hàng thỏa thuận nhưng không vượt quá",
    "answer": "10%/năm tính trên số dư lãi chậm trả tương ứng với thời gian chậm trả."
  },
  {
    "id": 323,
    "premium": true,
    "question": "Theo tính chất và mục tiêu hoạt động, các loại hình ngân hàng bao gồm mấy loại",
    "answer": "3"
  },
  {
    "id": 324,
    "premium": true,
    "question": "Giai đoạn 1951-1987, Ngân hàng nhà nước Việt Nam là một định chế có tư cách",
    "answer": "cơ quan thuộc Chính phủ, ngân hàng trung ương và tư cách của ngân hàng trung gian"
  },
  {
    "id": 325,
    "premium": true,
    "question": "Chủ tịch nước được quyền",
    "answer": "Thực hiện nhiệm vụ, quyền hạn do Hiến pháp và pháp luật quy định trong việc đàm phán, ký kết, gia nhập điều ước quốc tế nhân danh Nhà nước Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam về lĩnh vực tiền tệ và ngân hàng."
  },
  {
    "id": 326,
    "premium": true,
    "question": "Chính sách tiền tệ quốc gia là",
    "answer": "Các quyết định về tiền tệ ở tầm quốc gia của cơ quan nhà nước có thẩm quyền, bao gồm quyết định mục tiêu ổn định giá trị đồng tiền biểu hiện bằng chỉ tiêu lạm phát, quyết định sử dụng các công cụ và biện pháp để thực hiện mục tiêu đề ra."
  },
  {
    "id": 327,
    "premium": true,
    "question": "Nhà nước sử dụng công cụ gì để duy trì trật tự trong lĩnh vực ngân hàng",
    "answer": "Pháp luật"
  },
  {
    "id": 328,
    "premium": true,
    "question": "Thủ tướng được quyền",
    "answer": "Quyết định việc sử dụng các công cụ và biện pháp điều hành để thực hiện mục tiêu chính sách tiền tệ quốc gia theo quy định của Chính phủ."
  },
  {
    "id": 329,
    "premium": true,
    "question": "Cá nhân vay vốn tại tổ chức tín dụng là",
    "answer": "Cá nhân có quốc tịch Việt Nam, cá nhân có quốc tịch nước ngoài."
  },
  {
    "id": 330,
    "premium": true,
    "question": "Trong các trường hợp sau, trường hợp nào ngân hàng không bị cấm cho vay",
    "answer": "công ty liên kết của ngân hàng đó"
  }
]